DMMについて

ビジネスパートナー

その他

個人情報保護に関して

【個人情報保護方針】

合同会社DMM.com（以下「当社」といいます。）は、DMMグループ（以下、当グループウェブサイト（[https://dmm-corp.com/company/group/](https://dmm-corp.com/company/group/)）において、DMMのグループ会社として掲載されている会社を総称して、「当グループ」といいます。）の個人情報保護方針に従い、個人情報を取り扱います。  

【個人情報の取り扱いについて】

当社は、お客様の個人情報の取り扱いに関して、個人情報の保護に関する法律（以下「個人情報保護法」といいます。）に基づき、以下の事項を公表します。  
なお、本規定に定義がない語句については、個人情報保護法の定義によります。

1．個人情報取扱事業者の名称

合同会社DMM.com  
東京都港区六本木三丁目2番1号　住友不動産六本木グランドタワー24階  
最高経営責任者　亀山　敬司

2．個人情報の利用目的

（1）商品配送・サービス提供のため  
（2）商品・サービス代金の決済・請求のため  
（3）お客様の本人確認のため  
（4）お客様からのお問い合わせに対応するため  
（5）アフターサービスを提供するため  
（6）当社及び他社の商品、サービス、キャンペーンの情報提供（電話、電子メールの送付及びカタログ・チラシの郵送）のため  
（7）メンテナンスその他の重要なお知らせのため  
（8）アンケート調査・分析及びマーケティング調査・分析のため  
（9）広告の表示のため  
（10）商品・サービス改善のため  
（11）当社サービスの不正利用の防止のため  
（12）お客様の与信判断、債権回収のため  
（13）お客様との取引に関する事務を行うため  
（14）お客様に対し必要な連絡を行うため  
（15）ウェブサイトの閲覧履歴や購買履歴等の情報を分析して、お客様の趣味・嗜好に応じた広告の配信や当社商品・サービス提案のため  
（16）上記利用目的に付随する利用のため  
（17）その他当社の利用規約等で定める目的のため  
上記以外の利用目的で個人情報を取得し、利用する場合は、あらためて当社ホームページ等で公表します。

3．個人情報の第三者への提供

（1）当社は、お客様の個人情報を、広告、宣伝、マーケティング等の目的で、それらのサービスを行う事業者に提供することがあります。  
（2）当社は、上記の他、個人情報保護法その他法令でお客様の同意が不要とされている場合を除いては、お客様の同意を得た場合（第三者提供する旨が記載された規約等に同意してサービスの申込を行った場合を含みます。）に限り、個人情報を第三者（当社グループウェブサイト（[https://dmm-corp.com/company/group/](https://dmm-corp.com/company/group/)）において、DMMのグループ会社として掲載されている会社及び外国にある第三者を含みます。）に提供します。  

4．個人情報の委託先への提供

当社は、利用目的の達成に必要な範囲内で、個人情報の取り扱いの全部又は一部を第三者（外国にある第三者を含みます。）に委託する場合があります。

5．個人情報の共同利用

当社は、利用目的の達成に必要な範囲内で、当社が運営するサービスを利用するためにDMMアカウントに登録したお客様（以下「DMM会員」といいます。）の個人情報を共同利用します。  
（1）共同して利用される個人情報の項目  
氏名、ニックネーム、ハンドルネーム、メールアドレス、電話番号、住所、生年月日、性別、アカウント情報、購入履歴、支払履歴、サービス利用履歴、支払いに関する情報（クレジットカード情報、銀行口座情報その他決済に関する情報）その他サービス提供中に当社がDMM会員に関して取得する全ての個人情報  
（2）共同して利用する者の範囲  
合同会社DMM.com、合同会社EXNOA、株式会社デジタルコマース  
（3）共同して利用する者の利用目的  
「2．個人情報の利用目的」に掲げた利用目的と同一  
（4）共同して利用する個人情報の管理について責任を有する者の名称  
合同会社DMM.com  
東京都港区六本木三丁目2番1号　住友不動産六本木グランドタワー24階  
最高経営責任者　亀山　敬司

6．個人情報の開示、訂正、利用停止、消去等のお問い合わせ先

当社は、個人情報の開示、訂正、追加、削除、利用停止、消去等のご要望があったときは、所定の手続きでお客様本人であることを確認のうえ、対応します。  
[個人情報の開示等の請求手順](https://terms.dmm.com/privacy_request/)よりお問い合わせください。

7．改定

当社は、【個人情報の取り扱いについて】を、適宜見直し、予告なく、改定することがあります。改定は、当社ホームページ等で公表した時点から適用されるものとします。

制定：2005年03月31日  
最終改定日：2023年07月26日

【外部送信について】

お客様情報の外部送信については[こちら](https://personaldata.dmm.com/)をご参照ください。
